靚仔患罕病慘變「折疊人」頭貼大腿 歷4次粉身碎骨手術終可抬頭

命運弄人，內地湖南1名男子是得高大英俊，詎料18歲時證實患罕見的強直性脊柱炎，脊骨逐漸彎曲，最終嚴重得令身體如同「摺疊」，下巴近貼大腿頭抬不起來，28年來過着「不見天日」的黑暗歲月。患者一直由母親貼身照顧，慈母從來沒有放棄病兒，近年帶兒子到深圳大學總醫院接受治療，經過4次「粉身碎骨」的手術，患者終於再次站起來，頭部終於可以望向天空，至上月13日更已出院，整個過程被拍成紀錄片。

來自湖南永州的李華是世界罕見的「3-on折疊人」，即「下頜緊貼胸骨、胸骨緊貼恥骨、面部緊貼股骨」。他於18歲證實患上強直性脊柱炎，這種炎症有「不死的癌症」之稱，屬自身免疫性疾病，在關節處產生的炎症，令四肢的關節、脊柱的椎間盤纖維化、骨化，令原本可以靈活轉動的部位變得僵硬，再轉動不了。該炎症的患病人數逾50萬，在部分南方沿海地區發病率大約是千分之一。

李華如今已46歲，他自從患病以來28年都無法工作，母親由40多歲開始照顧兒子，現已72歲了，在病情惡化下，李華的身體更呈完全摺疊狀態，無法直立行走或平躺睡覺，長期變型的身體令內臟受到壓迫，心肺長期受損，不知能生存多久。

在偶然機會下，李華的媽媽知道深圳大學總醫院的陶惠人教授，或許能為兒子帶來一絲希望，她即帶兒子往求醫。陶惠人醫生當時形容要救治李華，難度相當於「登上珠穆朗瑪峰」，判斷不論做不做手術，病人都有極高的截癱甚至死亡的風險。

經過多次研究，醫生團隊決定為李華進行4次「粉身碎骨」的手術，包括將兩側股骨打斷，讓其臉和大腿之間的空隙變大，矯正頸椎後凸，讓他能夠抬起頭來、直視前方；矯正腰椎後凸畸形，恢復脊柱正常的直立曲度，最後是進行雙側髖關節置換，使他能有機會站立行走。

經歷4次手術後，李華終於重新站起來了，亦可抬起頭如常人平視這個世界，他表示「很開心，自己能平躺了，20多年沒有平躺著睡覺」，他亦很努力進行物理治療，可以依靠輔助工具緩緩行走。

李華從去年6月13日入院、直到今年6月13日才出院，足足過了1年時間，他的故事亦被拍成紀錄片《打開折疊人生》。

可以自我口交

靚仔？

無敵風火輪

真‧摺埋

真係啱啱好含到撚

Dllm la 支共01

方便打包

"I can do it myself"

落地獄

發個綺夢就一面都係

笑撚左

天生解放軍訓練物資

拉返直個人好似矮左咁多既

入一入來睇。又要落地獄 屌

屌你老母支那01

靚仔？邊忽靚仔

個紀錄片名都好仆街啦

外國有冇類似案例？
佢的手術方式係成個人打碎
咩真係唯一治癒方式？

一勃起就辦到自己

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出

以為練印度瑜伽

佢屙尿咪射落自己塊面度？

成班連支那01都click入去睇 冇撚嘢呀

生不如死,寧願安樂死

屌 諗起mario新個隻摺紙game

勁仆街

單人版

大家咪再做低頭族

推光復香港 時代革命

支那01

去旅行寄倉慳返張機票

個後腦靚仔？

準備跳水?

自給自足

其實好撚慘
我真係笑唔撚出

痾尿會點

我想知點食飯

罕見的強直性脊柱炎?

Ankylosing spondylitis 有幾罕見

jer屙落口，消化完屙出黎再飲返

好仆街......................................................................

永動機

應該係呢種極嚴重既case

強直性脊柱炎係咁？

其實好撚慘

I can do this all day

佢老母真係好偉大

我都忍唔住笑咗，一齊落啦

折埋啦

靚仔

屌

支那野都信，隨時好似正方形西瓜咁種，屈佢入喼養，第佢可以搏同錢搵人捐錢

比老解摺出黎架

一鞠躬！

病到咁，死左佢啦啦林投胎算啦

唔做復康運動既後果

強直裝甲

即刻坐返直

勁矮

屌 笑咗出聲 落地獄

淨係睇文字 諗起伊藤潤二

我笑左成日
開一次條thread笑一次
大家齊齊警地獄

我以為「上知天文，下肢癱瘓」已經夠衰

警 > 落

經過呢一年洗禮對著支那我已經無所謂道德底線
見到第一句湖南再睇張圖已經大大聲笑出聲